管軼話今次有機會係沙士既10倍

大家可能唔知佢乜水.當年佢唔怕死入到大陸搵源頭
最終搵到

武漢疫情仍在蔓延，港大微生物學系教授管軼表示，對武漢「封城」防止疫情擴大成效存疑。他又指，武漢已經錯過黃金防控期，預期一定有「大爆發」，估計感染規模是沙士的10倍起跳。...

管軼在訪問中又指，自己日前曾到武漢，並到當地街市觀察，發現衛生情況惡劣，他說，看到的場景一片祥和，好多人還忙著置辦年貨，他對此極其驚訝。因為這次武漢肺炎發源於華南海鮮市場，目前動物感染源還沒有找到，而其它菜市場看起來衛生情況也不理想，小東門市場地上是潮濕的，衛生惡劣，通風設備也很差，他說，觀察到市場裡上的民眾只有不到10%的人戴上口罩。

他又認為，武漢疫情已無法控制，決定返港，現時於家中自我隔離。

好撚驚今次真係生化危機..

連佢都搵唔撚到.點阻止班生番..

簡單講: 搞唔掂 放棄搵源頭 番屋企保平安

武漢肺炎持續擴散，香港昨亦出現首宗確診病例。港大新發病毒性疾病學講座教授管軼21日與團隊到武漢，希望可找到動物傳染源。昨日已離開武漢的管軼，今早接受內地媒體《財新》訪問時形容勘察工作「有心無力，很悲憤」，並認為武漢封城實際效果存疑，保守估計，此次感染規模是SARS的10倍起跳。他直言，「我經歷過這麽多，從沒有感到害怕過，大部分可控制，但這次我怕了。」

管軼為病毒學研究領域專家，目前擔任香港大學新發傳染性疾病國家重點實驗室主任以及流感研究中心主任。2003年SARS 爆發期間，管軼與其團隊成功確定了SARS冠狀病毒及廣東活禽畜市場的傳染源，遏止2004年年初SARS的再次爆發。這次武漢肺炎疫情爆發，他亦率先判斷出該病毒可人傳人、與SARS發展曲線相似等。

1月21日，管軼與其團隊前往武漢，希望可協助找到動物傳染源以及防疫工作。但在當地逗留一天後，管軼昨日已離開武漢，現正進行「自我隔離」，將自己鎖在房間。

「連我都選擇做了逃兵。」管軼今早接受《財新》訪問時說。經歷過禽流感、SARS、甲流H5N1、豬瘟等，管軼形容自己「身經百戰」，但對這次武漢肺炎他直言自己感到「極其無力」，並且無法跟SARS 疫情相比較。他表示，「保守估計，此次感染規模是SARS的10倍起跳。我經歷過這麽多，從沒有感到害怕過，大部分可控制，但這次我怕了。」他強調，現時「傳播源已經全面鋪開了」。

武漢當地衛生防護沒有升級，人民對疫情無感
管軼曾到武漢小東門市場勘察，現場仍有許多人忙著辦置年貨，且市場衛生情況並不理想，大部分民眾亦沒有配戴口罩。當武漢肺炎發源於華南海鮮市場，加上目前動物感染源仍未找到時，管軼對市場情況感到「極其驚訝」。此外，管軼指出機場檢測把關方面同樣不理想，「機場的地面沒有消毒，只有人手握體溫計監測體溫」。

根據管軼判斷，疫情在武漢已經無法控制，「但當地衛生防護根本沒有升級」，而百姓亦安心準備過年，「完全對疫情無感」。

盼尋找動物源頭 卻吃「閉門羹」 華南海鮮市場被封

被問及在武漢找尋動物源頭工作進展，管軼直言願意合作的科研機構不多，吃不少「閉門羹」。

至於武漢肺炎發源地點華南海鮮市場，早已被封鎖、洗地。管軼批評：「『犯罪現場』都沒了，沒有證據怎麽破案啊。」他解釋，追溯動物源是個比較覆雜的過程，不可能隨便找到一個帶有病毒的動物就把它歸咎是元兇，需要規模和體系等科學分析。

武漢封城實際效果存疑 疫情爆發是肯定的

1月23日淩晨，武漢市宣布十點起封城。對於此措施，管軼認為已過了黃金防控期，實際效果並不樂觀，「首先春運大潮已經快結束了，洶湧人群出城，可能都是移動的病毒」。

他指出，當地政府似乎不作為，甚至沒有給出城人民任何隔離指

引，「以我親自觀察調研所見，到22日武漢還是一個不設防的城市」。

管軼最後斷言，「爆發是肯定的」。他指出，SARS的60%-70%的感染者都是來自個別超級傳播者，傳播鏈很清晰，只要封堵那幾個人的接觸者就可以遏止疫情擴散，但這次武漢肺炎，傳播源已經全面鋪開了，流行病學調查已經無法進行。他估計，此次感染規模是SARS的10倍起跳，並感嘆：「我經歷過這麽多，從沒有感到害怕過，大部分可控制，但這次我怕了。」

好驚

：屌你成班生番 隻game鳩點都贏咁 唔撚玩啦

香港要點救....

我經歷過這麽多，從沒有感到害怕過，大部分可控制，但這次我怕了。

完美開局+豬隊友

管軼認為，華南海鮮市場已經封閉及洗地，形容沒有犯罪現場和證據就不能破案，因為追溯動物源過程複雜，不可能隨便找到一個帶有病毒的動物就歸咎為元兇。

支那小農DNA性格, 欺上瞞下.....
一知道好似奶左野, 就啦啦聲消滅罪証....

push

多得佢.沙士真係消失左

連沙士功臣都搞唔掂，睇嚟今次真係天滅中共

咪撚on9

唔清仲撚大獲

唔通仲留過野味市場係到等佢查咩

根本大撚到搵到源頭都無用

已經成千上萬個

呢條友都唔係咩好人成日想借呢單野拎光環

除咗搵源頭唔知佢研究過咩

其實你真係唔知佢有幾有料..
管教授在流感方面的研究已1）確定了現時在東南亞、歐洲和非洲地區傳播的H5N1流感病毒的所有主要前體和傳播途徑， 提供了世衞組織提出的大多數大流行前 期H5N1疫苗株；2）開展了H9N2病毒的系統研究，該病毒與H5病毒被視為最可能導致流行病的新流感亞型；3）確定了家鴨在攜帶和傳播流感病毒中的關 鍵作用；4）為識別2009年H1N1流行性病毒的出現、演化史和發展作出了重要貢獻；5）揭示了近期出現的H7N9流感病毒的發生、傳染源、演化過程和可能的傳播途徑。

管教授在SARS方面的工作成功確定了SARS冠狀病毒及其活禽畜市場的傳染源，幫助內地政府成功避免了2004年年初SARS的再次爆發。

管教授近期被評為高引用頻次研究學者（2014, 2015, 2016, 2017, 2018)，微生物領域世界排名第11（湯森路透）。他獲得了來自美國國立衞生研究院、威康信託基金會、世衞組織及 本地政府和私人基金會的資助金。美國《時代》雜誌曾兩次報導管教授，稱其為18名「全球衞生英雄』之一和「亞洲英雄」。